### **[Intro øving 5](../Intro_Øving5.md)**

<br>

# Kodeforståelse

**Læringsmål:**

* Kodeforståelse
* Innebygde funksjoner
* lister

**Starting Out with Python:**

* Kap. 7: Lists and Tuples

<br>

## INTRODUKSJON

### **Noen innebygde funksjoner**
insert(indexNummer, element) legger til element på indeksen indexNummer i en liste. Eksempel:

```python
liste = [1,2,3,4,'hei', 5]
liste.insert(3, 'pannekake') #liste = [1, 2, 3, 'pannekake', 4, 'hei', 5]
```
sort() sorterer elementene i en liste etter størrelse, med den minste verdien lengst til venstre.

```python
liste = [2,3,1,4,6]
liste.sort()   #liste = [1,2,3,4,6]
```
remove(element) fjerner element fra listen.

```python
liste = [1,2,3,5]
liste.remove(3)  # liste = [1,2,5]
```
reverse() reverserer listen, dvs. at listen blir speilet.

```python
liste = [1,2,3,5,7]
liste.reverse()    #liste = [7,5,3,2,1]
```

<br>

<br>

<br>


## OPPGAVER
Alle deloppgaver skal besvares her: *[Kodeforståelse.py](Kodeforståelse.py)* !

<br>

## a)
Hva returneres i koden under når A= [1,2,3,5,7,9]?

Forklar med én setning hva funksjonen gjør.


```python
def myst(A):
    L=len(A)-1
    for i in range(len(A)//2):
        t=A[i]
        A[i] = A[L-i]
        A[L-i]=t
    return A
```

<br>

## b)
Forklar med én setning hva funksjonen myst3([1,2,3,4,5,6,7,8,9,10]) med kode som vist under gjør.

```python
import random
def myst3(a):
    b =[0]*len(a)
    for c in range(len(a)):
        d = random.randint(0,len(a)-1)
        b[c] = a[d]
        del a[d]    #del fjerner et bestemt element i listen, her fjerner det a[d].
    return b
```

<br>

## c)
Hva kommer koden under til å printe?
```python
liste = [4, 9, 6, 3, 8, 7, 5]
print(liste[-2:6])
```

<br>

## d)
Endre utdelt kode slik at den fungerer, og kommenter hva som var feil.

<br>

## e)
Hva printes i koden under? Det holder ikke å kopiere koden og kjøre den, du må forklare hva som skjer underveis.

```python
liste1 = [1,3,2,5,4,6]
liste1.sort()
liste2 = [7, 8, 9]
liste3 = liste1+liste2
liste3.insert(9, 10)
liste3.remove(1)
liste3.reverse()
print(liste3)
```

